有咩方法可以拖慢班狗嘅速度

1 用噴漆噴佢哋個頭盔或者盾牌
2 倒大量洗潔精/洗衣液/柔順劑喺地下
仲有咩方法？